{   
    "HISTORY":
    {
        "questions": [
            {   
                "q_id": 1,
                "question": "Когда официально закончилась Первая мировая война?",
                "answers": [
                    "11 ноября 1918 года.",
                    "11 ноября 1917 года.",
                    "11 октября 1918 года.",
                    "11 октября 1917 года."
                ],
                "right_answer": "11 ноября 1918 года."
            },
            {
                "q_id": 2,
                "question": "Какому богу были посвящены Олимпийские игры в Греции?",
                "answers": [
                    "Аполлону.",
                    "Зевсу.",
                    "Посейдону.",
                    "Аресу."
                ],
                "right_answer": "Зевсу."
            },
            {
                "q_id": 3,
                "question": "С кем обвенчалась будущая императрица Екатерина II в 1745 году?",
                "answers": [
                    "с графом Салтыковым.",
                    "с графом Орловым.",
                    "с Петром II.",
                    "с Петром III."
                ],
                "right_answer": "с Петром III."
            },
            {
                "q_id": 4,
                "question": "Как называли бога Солнца в Древнем Египте?",
                "answers": [
                    "Сет.",
                    "Амон-Ра.",
                    "Осирис.",
                    "Анубис."
                ],
                "right_answer": "Амон-Ра."
            },
            {
                "q_id": 5,
                "question": "Кто были основными участниками Пелопоннесской войны?",
                "answers": [
                    "Рим и Карфаген.",
                    "Македония и Персия.",
                    "Спарта и Персия.",
                    "Афины и Спарта."
                ],
                "right_answer": "Афины и Спарта."
            },
            {
                "q_id": 6,
                "question": "От какой империи Россия унаследовала двуглавого орла на гербе?",
                "answers": [
                    "от Византийской.",
                    "от Римской.",
                    "от империи Македонского.",
                    "от Османской."
                ],
                "right_answer": "от Византийской."
            },
            {
                "q_id": 7,
                "question": "Где родился Уильям Шекспир?",
                "answers": [
                    "Суонси.",
                    "Стратфорд-на-Эйвоне.",
                    "Эдинбург.",
                    "Лондон."
                ],
                "right_answer": "Стратфорд-на-Эйвоне."
            },
            {
                "q_id": 8,
                "question": "Кто написал «Илиаду»?",
                "answers": [
                    "Оруэлл.",
                    "Гомер.",
                    "Софокл.",
                    "Геродот."
                ],
                "right_answer": "Гомер."
            },
            {
                "q_id": 9,
                "question": "Кто из монархов правил Англией дольше всех?",
                "answers": [
                    "Ричард Львинное Сердце",
                    "Вильгельм Завоеватель.",
                    "Королева Виктория.",
                    "Королева Елизавета II."
                ],
                "right_answer": "Королева Елизавета II."
            },
            {
                "q_id": 10,
                "question": "В каком году Константинополь стал Стамбулом?",
                "answers": [
                    "в 1462 году.",
                    "в 1930 году.",
                    "в 1772 году.",
                    "в 1667 году."
                ],
                "right_answer": "в 1930 году."
            },
            {
                "q_id": 11,
                "question": "Когда Москва впервые упомянута в летописи?",
                "answers": [
                    "в 1147 году.",
                    "в 930 году.",
                    "в 1201 году.",
                    "в 798 году."
                ],
                "right_answer": "в 1147 году."
            }
        ],
        "theme": "Исторические события."
    }
}